記招發功 區選後fb狂發帖洗白

記招發功 區選後fb狂發帖洗白

警方頻在fb指控網上消息或報道屬謠言。

「四點鐘記者會」是雨傘運動的產物，去年反修例運動爆發，警方日日開記招，再配以fb帖文。區議會選舉是分水嶺，警隊12月展開全方位「洗白工程」，派出多個警官受訪，連對違泊車輛抄牌也放上fb「領功」，警方在元旦創紀錄，單日出了18條fb貼文，狂刷存在感。

相關新聞：中大新傳院長：報道客觀事實非抹黑

頻貼澄清文章

6月至7月多場衝突，林鄭政府被指反應慢，僅透過記者會回應民意，被批評「記招治港」。去年8月5日爆發首次「三罷」，林鄭宣佈警隊逢一至五下午4點舉行記者會，搶攻資訊戰線，將示威者做過的事公開、誇大甚至誣衊，對警方失控涉嫌犯法的行為，一概不提，或以「不完美，可接受，要改善」輕輕帶過。警方9月11日叫停每日例行記招，只在有需要時間才舉行。警方9月至11月平均每日fb貼文兩篇，大型衝突的日子，例如10.1國殤和11.18圍攻理大，則罕有地貼出七至八篇；一些沒有示威的「閒日」，甚至不會貼文。

不過建制派在區議會選舉「崩盤式」落敗，主流民意要求追究警暴，支持「警隊止暴制亂」的才是少數派，警方的資訊戰打法隨即改變，全面「洗白」，從不同渠道灌輸「向暴力說不」等警隊口號宣訊，又頻頻貼出「澄清文章」，指控網上消息或報道只是謠言或抹黑。此外，12月起，警方fb由副線轉為主線，該月共貼出126篇資訊，單是元旦日遊行，警方便貼出18篇資訊。毒品案、違例泊車案這些警隊日常工作，也放上fb。最近警方開始在衝突示威中進行直播，不過持機者多站在警方身後向市民記者方向拍攝，當警民對罵時，持機者會以旁白描述現場，疑似將對罵內容「遮聲」。警方4點記者會，最近一次是上月2日、即元旦大遊行後，然後中聯辦新主任駱惠寧空降香港，警方的例行記招再沒舉行。

得喇得喇
全世界錯吖嘛